『奧斯卡外語片提名』 香港代表: 紅海行動

蘋果日報:

一部代表香港嘅電影，起碼演員係香港人、幕後係香港人、出品公司都係香港公司。但係近年唔少香港電影，都被大陸人、大陸嘅元素入侵，咁仲算唔算係香港電影呢？

今日呢個「香港電影製片家協會」公佈咗，以電影《紅海行動》代表香港，提名角逐「第91屆奧斯卡」嘅「最佳外語片」。呢部《紅海行動》憑咩呢？除咗導演林超賢係香港人之外，班演員張譯、海清、黃景瑜、杜江，唔識唔出奇，因為佢哋係大陸演員，而且套戲嘅故仔係講解放軍海軍陸戰隊，關香港咩事呢？

至於呢部《紅海行動》，之前因為明星逃稅事件，引發官方同軍方嘅權鬥角力，有傳官方曾經下達「禁軍令」，限制軍方背景嘅公司及電影，當時呢部宣揚民族主義嘅《紅海行動》曾遭官方內部狠批。

睇番「香港電影製片家協會」嘅公佈，佢哋話董事局成員，由2017年10月至2018年9月份期間上映之所有香港電影中挑選，從最後入圍嘅七部電影包括《奇門遁甲》、《紅海行動》、《捉妖記2》、《黃金兄弟》、《棟篤特工》、《藍天白雲》同《中英街1號》中，選出《紅海行動》代表香港，無錯係代表香港去參加角逐奧斯卡「最佳外語片」。

香港影業協會主席洪祖星今日接受本報電話訪問，講解入圍美國奧斯卡金像獎嘅資格，佢話：「《紅海行動》嘅攝影、劇本、導演同埋製片人都係香港人，最緊要出品公司係香港資金，所以係合符資格。洪祖星話奧斯卡以投資公司同製片人嘅國籍做依歸，同金像獎嘅入圍資格好唔同，佢話：「金像獎要主要演員有香港人，奧斯卡主要係睇邊個畀錢同producer。」洪祖星透露係由15名奧斯卡委員，一人一票選出代表香港嘅電影，喺7部入圍電影，《紅》片得票都幾一面倒。
/
Source:

成龍: 只有一種電影叫中國電影

原來演員冇個識都可以叫香港電影

俾代表

被代表？

好帥氣